# lv7
//Napravite igru križić-kružić (iks-oks) korištenjem znanja stečenih na ovoj

//laboratorijskoj vježbi. Omogućiti pokretanje igre, unos imena dvaju igrača, ispis

//koji igrač je trenutno na potezu, igranje igre s iscrtavanjem križića i kružića na

//odgovarajućim mjestima te ispis dijaloga s porukom o pobjedi, odnosno

//neriješenom rezultatu kao i praćenje ukupnog rezultata.

using System;

using System.Collections.Generic;

using System.ComponentModel;

using System.Data;

using System.Drawing;

using System.Linq;

using System.Text;

using System.Threading.Tasks;

using System.Windows.Forms;

namespace LV7_ANALIZA

{

public partial class Krizic_Kruzic : Form

{

bool flag = true;

int counter = 0;

static String Player1, Player2;

public Krizic_Kruzic()

{

InitializeComponent();

}

public static void SetPlayerNames(String a, String b)

{

Player1 = a;

Player2 = b;

}

private void btn_Click(object sender, EventArgs e)

{

Button tempBtn = (Button)sender;

if (flag)

{

tempBtn.Text = "X";

}

else

{

tempBtn.Text = "O";

}

flag = !flag;

tempBtn.Enabled = false;

counter++;

IsWin();

}

public void IsWin()

{

bool Winner = false;

if ((btn1.Text == btn2.Text) && (btn2.Text == btn3.Text) && (!btn1.Enabled))

 { Winner = true; }
 
else if ((btn4.Text == btn5.Text) && (btn5.Text == btn6.Text) && (!btn4.Enabled))

 { Winner = true; }
 
else if ((btn7.Text == btn8.Text) && (btn8.Text == btn9.Text) && (!btn7.Enabled))

 { Winner = true; }
 
else if ((btn1.Text == btn4.Text) && (btn4.Text == btn7.Text) && (!btn1.Enabled))

 { Winner = true; }
 
else if ((btn2.Text == btn5.Text) && (btn5.Text == btn8.Text) && (!btn2.Enabled))

 { Winner = true; }
 
else if ((btn3.Text == btn6.Text) && (btn6.Text == btn9.Text) && (!btn3.Enabled))

 { Winner = true; }
 
else if ((btn1.Text == btn5.Text) && (btn5.Text == btn9.Text) && (!btn1.Enabled))

 { Winner = true; }
 
else if ((btn3.Text == btn5.Text) && (btn5.Text == btn7.Text) && (!btn3.Enabled))

 { Winner = true; }
 
int counter2 = 0;

int counter3 = 0;

int counter4 = 0;

if (Winner)

{

Disable();

String PlayWinner = "";

if (flag)

{

PlayWinner = Player1;

counter2++;

}

else

{

PlayWinner = Player2;

counter3++;

}

MessageBox.Show("Pobjednik je:" + PlayWinner);

}

else if (counter == 9)

{

counter4++;

MessageBox.Show("Nerijeseno je");

}

lbl_Player1Wins.Text = counter2.ToString();

lbl_Draws.Text = counter4.ToString();

lbl_Player2Wins.Text = counter3.ToString();

}

public void Disable()

{

try

{

foreach (Control c in Controls)

{

Button b = (Button)c;

b.Enabled = false;

}

}

catch { }

}

private void NewGameToolStripMenuItem_Click(object sender, EventArgse)

{

flag = true;

counter = 0;

}

}

}

using System;

using System.Collections.Generic;

using System.ComponentModel;

using System.Data;

using System.Drawing;

using System.Linq;

using System.Text;

using System.Threading.Tasks;

using System.Windows.Forms;

namespace LV7_ANALIZA

{

public partial class Names : Form

{

public Names()

{

InitializeComponent();

}

private void btn1_Click(object sender, EventArgs e)

{

Krizic_Kruzic.SetPlayerNames(tB_Player1.Text, tB_Player2.Text);

this.Close();
    
}

}

}
